［籌款風波］民陣及612基金聲明

民陣 fb post:

民陣發起818維園集會，並公佈過當日所籌得的款項在扣除集會開支之後全數捐予「612人道支援基金」（下稱基金），同時協調各團體及政黨為基金籌款。

而818集會的疏散路線，在銅鑼灣鵝頸橋附近，我們知悉馮競文女士擺設街站為「魚蛋革命」入獄者籌款。過程當中，有示威群眾與馮競文女士因籌款問題而產生糾紛。據新聞報導的內容得知，當時現場以將當時籌得的款項共18,577元交由民主派前立法會議員梁國雄（長毛）保管然後轉交予民陣，作為三方包括現場群眾、長毛及馮競文女士的共識。有關的衝突最終得到平息。

18/8晚上近12時，馮競文女士致電民陣召集人，略述事發經過，並表明是非自願同意將有關的款項捐予民陣轉交基金。而今日，長毛則已履行昨夜向在場群眾之承諾，將有關款項入帳民陣戶口。

經民陣秘書處商討之後，民陣無法確認當日的捐款者意願，而馮競文女士又於昨夜再親口向岑子杰表明拒絕捐款予民陣或基金。故此，我等以不接受非自願捐款之原則，無法接收有關的款項，有關款項，民陣秘書處之立場是希望退還予馮競文女士。由於民陣秘書處只能處理$5000以下之支出，因此發還之程序需交由民陣大會處理。同時我等認為亦需要回應18/8日晚，在場群眾對馮競文女士作出籌款之質疑，因此我等亦同時希望馮競文女士能夠於9月5日民陣大會前，向公眾清晰解釋款項用途，以便我們處理各方的質疑，向公眾有所交代。

民陣在此保證就前立法會議員梁國雄代為入帳至$18,577，必定絲毫不動，民陣將在各方之間盡力尋求共識，居中調停，以求讓事件完滿解決。

另外民陣留意到社交媒體有人就上述事件發表意見時，就基金的支援範圍作出不符事實之陳述，民陣知悉基金專頁昨日已再就不實陳述作出解說，公眾應已知悉不論任何被控的罪名，只要與反送中運動相關，基金都會提供適切協助。

在此民陣向各方為處理18/8晚之糾紛付出之努力致謝，以上公告之安排，望各方手足理解。

民間人權陣線秘書處
2019件8月20日

——————————————————————

612基金 fb post:

【 澄 清 啟 事 】

612人道支援基金是為*所有*反送中運動中受傷、被捕或有關人士，提供人道支援，包括醫療費用、心理輔導/精神治療費用、法律費用及其他有關援助。

我們得悉網絡上流傳關於基金工作的疑問，為免有需要的朋友因誤信傳言而未有求助，基金謹此澄清如下。

為保障求助人私隱，基金絕不會透露個案之跟進情況。因此基金不能就任何個案的支援詳情作進一步回應，謝謝諒解。

有需要的朋友，歡迎隨時聯絡我們， whatsapp / telegram 9845 6641。

——————

疑問一：「基金只會協助某些罪名的被捕者或被告？」

不是。

無論事主是因哪項罪名被捕或被落案起訴，只要事件與反送中運動相關，皆為基金支援對象。現時基金正支援的個案涉及罪名 *包括但不限於*：暴動、襲警、刑事毀壞、非法集結、阻差辦公等等。

－－

疑問二：「如果事主聯絡其他組織尋求協助，基金則不會受理申請？」

不是。

基金不會考慮事主是否已循其他渠道獲得支援，或是否已聯絡其他支援組織，均會一視同仁提供協助及支援，包括醫療、情緒、法律費用支援等等。而在法律費支援方面，無論事主透過哪個支援平台求助，或自行聘用律師，基金皆按照已公佈之法律支援計劃（

－－

疑問三：「基金要求求助者簽名承認參與暴動？」

絕無此事。

基金由成立至今，從來沒有要求受助者簽署「曾參與暴動的聲明」或任何類似聲明。

基金會在交收資助時請求助者簽收，收條只會列明收款者姓名、身份證號碼、金額，簽署及簽收日期。該文件亦只用於內部核數，絕不會向第三者披露。

－－

疑問四：「向基金借保釋金，要等好幾日才收到？」

不是。

目前為止，基金接獲求助，均立即派員趕到警署、法庭或醫院。根據經驗，有三種情況：

一、事主或其親友未能籌措，基金代表會帶同款項到場借出保釋金；
二、事主或其親友先自行繳付，稍後再向基金借款；
三、事主或其親友自行繳付保釋金，毋需基金協助。

（事件完結後，法庭／警方會歸還保釋金予事主，事主屆時再還給基金。因此是以「借出」形式提供。）

暴動 非法集結係最容易比人扣成罪行
你話唔包？

唔識字？

馮競文女士又於昨夜再親口向岑子杰表明拒絕捐款予民陣或基金
點解無啦啦又話捐又吾捐？唔明

你睇緊邊句?

佢係本身籌俾魚革 但818啲人覺得應該寫清楚啲 啲人以為係俾612 咁就開始嘈
之後長毛調停 應該係群眾壓力下就話俾民陣
好似係咁 有冇手足知多啲

佢想籌俾魚蛋架嘛

依家討論區俾人帶住風向走
真正有心post唔會有人覆

如果獨立調查委員會話你知"無高官需要問責"你係咪要接受呀？

大家一接受成立獨立調查委員會，場運動就Total lost

push

大家，星火同民陣都係自己友，勿被五毛帶風向。

一句到尾，「為香港好既，絕不割蓆！」

個晚8點集完會行過，個位女士好激動講，我想籌款捐比魚革出獄義士，佢地好可憐但冇人理，激動地怪我地善忘，佢又話但好多義士都唔直接收佢既援助金，要用轉交俾義士朋友再轉交俾義士既方式先接受幫助。我諗起天琦就捐左100$（窮學生）

其實如果真係捐俾出獄人士做生活費，我唔介意捐，唔好私吞就得啦！但睇落位女士咁激動唔似會穿櫃桶底

成件事好奇怪

／／
疑問一：「基金只會協助某些罪名的被捕者或被告？」
不是。
無論事主是因哪項罪名被捕或被落案起訴，只要事件與反送中運動相關，皆為基金支援對象。現時基金正支援的個案涉及罪名 *包括但不限於*：暴動、襲警、刑事毀壞、非法集結、阻差辦公等等。
／／

訓醒就睇多幾次啦

捐錢都咁撚麻煩
其實魚蛋班義士唔知點諗？
有d真係唔願收都冇辦法
條女話齋佢地係想有關注多過錢

又黎雨傘鬼打鬼

邊隻字話唔包？

唔好為唔夠2萬蚊而拗了
如果真係想個運動好

有無睇片？成個檔口掛埋banner話係捐比魚革義士
你依架竟然老屈係有人以為捐比612 所以係到嘈？

喂喂喂 屌你老母你班消毒友
唔好當人傻 攪清一樣野

現場民陣自己友包圍個街站圍爐投票就可以將舊錢轉去比民陣？
屌你老母 佢地邊一個係捐款人呀？
就算信唔過馮咩 捐款人捐款原意係比幫魚革義士組職
你地最小都要將款項交去星火果類依幾年幫開魚革義士既
而唔係完全違背捐款人原意交去比飛行模式

咁撚樣都得 即係藍絲包圍你地泛民街站圍爐投票
就可以搶錢箱捐比民建聯呀？

屌你老母 民陣依舊錢你點都要交返出黎呀

其他post有捐錢既人留言
你覺得阿姐唔透明，咪叫佢公布多啲佢之後計劃會點幫義士。點可以轉咗啲錢嘅用途？
我行過見到係俾魚革我先捐，如果話俾民陣我一撚定收返啲錢

依架就係捐款者見幫魚革義士先捐
有班友包圍個街站自己友圍爐
決定舊錢去撚左民陣果邊
完全違背捐款人原意

屌你老母 咁撚樣都得
你地下次民陣自己周圍派人圍街站搶錢都得啦

你班撚樣唔撚比返個馮咩
都要嘔返舊錢比星火果類幫開魚革義士組職呀
咪撚側側膊吞撚左幫魚革義士舊錢

咁多義仕出獄，得萬幾蚊夠邊個生活費！！！

可唔可以正正式式由長毛揸旗籌一次(我信得過梁國雄)

馮競文於2006年被香港廉政公署控告一項串謀詐騙罪及四項提供虛假資料罪，指她於1998年9月至2004年9月間，涉嫌詐騙政府租金津貼。同案被告有同為民主黨的九龍城區議員劉定邦，及前區議員陸偉綱，案件共涉及款項約二十五萬港元。案件於2006年10月16日開審，馮在同年12月1日被判入獄十八個月

有前科真係要小心d (唔知係咪同一個人, 但同名)
最好將d錢轉交本民前再俾魚革義士